7 間 VPN 公司洩露香港用戶資料 逾 10 億份文件於網上被公開

隨著港版國安法的正式實施，不少香港手機用戶亦選擇使用 VPN 上網以隱藏網絡足跡。不過，外國媒體 TechNadu 就在最新的報道中指出，目前有 7 間以香港為基地的 VPN 公司疑似以不妥善的方式儲存客戶資料，或者令接近 2000 萬用戶的資料外洩。

外媒 TechNadu 在報道中指出，有 7 間以香港為基地的 VPN 公司同樣將用戶資料儲存在不受保護的公共伺服器上，或將令接近 2000 萬名用戶的個人資料如 IP 位置、電郵地址、住址以及密碼等暴露於公眾前。他們又發現，是次存在用戶私隱外洩的 7 間公司中有部分曾聲稱不會保留用戶資料，欲如今被發現儲存了接近所有用戶的數據，情況令人擔憂。

報道中詳細指出是次存在危機的 7 間 VPN 公司全部來自同一間香港名為 Dreamfii HK Limited 的開發商，分別名為 UFO VPN、FAST VPN、Free VPN、Super VPN、Flash VPN、Secure VPN 以 Rabbit VPN，據悉已洩漏的文件多達逾 10 億的驚人數目，文件容量更高達 1.2 TB。

香港為基地的 VPN 公司=大陸公司

唔好用依啲不明來歷嘅免費VPN

真, 根本好多大陸嘢扮香港

用VPN 都要小心選擇.....

ELK Stack 嚟
應該係用黎分析番自己用戶嘅 log

好彩一個都無
出街都要著件見得人既衫啦
上網點解唔買件好啲既衫買一件有排著

呢幾個好似都冇咩人推薦過

呢啲未聽過，咩嚟架

佢哋放料俾國安執法啫

推

免費嘢最貴

免費果d

香港VPN = 中國人在香港開的公司

外國我都唔係間間放心，更何況香港

所以要自己做vpn。

有咩 vpn ok

免費vpn差唔多啦

Push

竟然冇Nord

真係要同支那外VPN
仲要睇清楚間公司

要用美國或歐洲公司嘅vpn

例如好多人見有廣告就買嘅ExpressVPN

真

有無source?

用tor係咪會安全d？

自己乜都唔識走去起最危險
以為起完就用得
毫無安全觸覺

關 nord 咩事

五眼聯盟都用？

但慢到 pk

呢啲聽都未撚聽過嘅不知名大陸公司撚會有人用咩，洩露都唔關我哋事啦

成班傻仔，d資料咁就外洩出哂去

冇
感覺同Express都伏伏地
周圍都係廣告

好彩不嬲無用vpn

免費

express VPN 紅底喎
點可以同Nord 比

有個Free字，唔囉你資料唔通開善堂咩

無知真係可怕

Nord以前都俾人攻擊過
資料外洩
之後又大減價又YouTube狂落廣告
加上咁多公司奶共
多一個Nord我又唔覺得好出奇
當然 冇就最好

用咗VPN 唔代表你隱咗形 可以做犯法野
另外 VPN 唔用好過用

清有乜高見

移咗民？

protonvpn 都有免費版

protonvpn free 呢咁

報道中詳細指出是次存在危機的 7 間 VPN 公司全部來自同一間香港名為 Dreamfii HK Limited 的開發商，分別名為 UFO VPN、FAST VPN、Free VPN、Super VPN、Flash VPN、Secure VPN 以 Rabbit VPN

無隱藏 IP：
港共可透過有關平台要求交出 IP 資料，
最後透過 ISP 爆料上門拉你。

有隱藏 IP + 匿名上網：
當港共透過有關平台要求交出 IP 資料，
但最終交出的資料係 VPN 地址，
最終可能因未能得知閣下身份，
結案了事。

用雙重 VPN + 匿名上網：
ISP 只會知道你連緊第一個 VPN Server 嘅 IP
網站持有人就淨知你連第二個 VPN Server 嘅 IP 係咩
假設網主出賣你
狗都咬唔到你
因 ISP 淨知你連緊第一個 VPN
而狗無法單憑第二個 VPN IP 起到你底

匿名上網定義：
網站帳號無入過任何個人資料 (最好開新 AC 較穩陣)

點樣用雙重vpn? 就咁開兩個vpn?

有雙重 VPN 的 VPN 公司：
Mullvad
NordVPN
ProtonVPN
SurfShark

大家要清楚
VPN係要建Server
唔洗錢比你用
賺咩？賺data囉。

資料外泄但都係無log
好過紅底啦

點解唔用三層Vpn例如tor?
雖然慢都hihi

自己起最安全

你講左原因了
如果要再增強匿名性就應該用tor

係就係

利申
用緊Nord

乜都唔識走去起最危險

未必嘅，我 router 開 openvpn + 電腦 app 開 nordvpn + 電腦 firefox 開 nordvpn，都仲有 180M 左右

免費既一定最貴

所以都係用tor

好慢，唔適宜日常使用

日常光明正大

之前仲係咁叫人用vpn
成班cctai弱智又捉蟲

我寧願每個月比幾蚊買
都唔用免費野

姐係用 tor browser？

是次存在用戶私隱外洩的 7 間公司中有部分曾聲稱不會保留用戶資料，欲如今被發現儲存了接近所有用戶的數據

係咩公司會咁做 明啦

都未聽過 7間都 吊

呢啲vpn 公司出 雙重vpn 有咩意義？

同一間公司，假設每個vpn server takes log

user→vpn A→vpn B→destination

從vpn A 個log 度，知道user在10：35am既時候想去vpn B

從vpn B 個log 度，知道vpn A係10：36am既時候想去destination

對番啲紀錄、request 既次序就推斷到user 想去destination

當然vpn 公司可以話佢哋特登打亂左個request 次序，不過都係講個信字

話咗 no logs 你又唔信
有埋第三方審核報告你又唔信
其實都無咩好講

真....俾錢JOIN 仲好

錦鯉有咩高見？

無特別做犯法野，無裝vpn

Free is not free

我都無,不過裝定無咩蝕

冇呀
咁上面位清話我無知
咁咪問吓有乜高見囉

搞到好似大陸審犯咁款
要我證明我唔係無知？

全部未聽過 咁似野雞vpn

依排喺fb 成日見到廣告

Nord 有onion over vpn

直接block鳩邪神得得B同Charlieching
講野無營養又廢話
無任何論點論據扮到自己識好多野
另一條友仲係度反問先on9, 又係以為自己好有料

tor 原理上可以有honeypot
仲有tor只係匿名 唔係保障私隱
冇加密嘅嘢經過exit node有機會俾人攔截

啲vpn名都柒既 secure VpN 同好食小食店一鳩樣

如果有日連Nord / Proton 都被老爆，會索性養白鴿做傳訊大使。

sur係咁賣廣告
唔見你講

好快俾人啪上門

vpn咁多個
安全性最好係咪protonvpn?
但個網速麻麻地

傻鳩

屌

條無腦港女

冇嘢最好
最好就唔推介

好多傻仔, 見個SERVER 係US 就9衝俾錢

我係唔係要列晒咁多款呀
做埋消委會報告好未

ISP個MODEM係用屎為. 係咪用乜VPN 都冇用?

文件容量更高達 1.2 TB

唔會 只要數據有加密 VPN信得過 用私隱好嘅mailbox同唔同password註冊網站account 唔暴露個人資料 就冇問題 除非好似牆国咁用錯VPN都係罪
利：HKBN+屎為modem

免費真係冇好嘢。
當你免費用那件商品時，你就係商品本身。

一定唔係香港公司囉

hi 港豬

Protonvpn 有免費版

柒撚咗

google到篇文寫surfshark一個月得4蚊，穩唔穩陣？

$4 一個月....穩唔穩陣??

可能佢想斷網保平安

話無log其實有log

「你」你老母，我講個漏洞出黎就俾你砌稻草人

雖然我的確唔信

漏咩洞
咁人哋真係標榜無留 logs 吖嘛
你咁講係咪 double vpn 都唔用得都無意義㗎啦
要假設埋人哋留 log 咁其實咩 vpn 都唔洗用

其實係

香港700百幾萬人有2000萬用戶 大陸個堆RIP

咁你用 tor 啦

我都係買咗7蚊既nordvpn，多啲人用好似穩陣啲

免費既野最貴